一人一個諗法令你打消洗錢嘅欲望

以買玩具為例子
比如我想買個80蚊嘅玩具
其實就咁睇價錢我唔覺得貴

但一諗到我返一個鐘頭工先有70幾蚊左右
用時間嚟換我就覺得好唔抵

冇錢。。

失業

窮到食飯都唔係好想食

今日既1蚊 =10年後既5蚊

睇自己銀包

2020年 70蚊個鐘 樓主中學生做兼職？

全職啊

兼職仲少，得50幾蚊

無錢

當想飲杯幾十蚊咖啡/茶....
再望一望大家樂個餐牌...夠食兩餐肉粒炒飯...

我相反 本身覺得貴 諗起返一個鐘頭工就買到 就即刻買

就係問自己買完佢 又會有咩唔同

我會覺得返工咁辛苦
會想買

將價錢換成受苦嘅時間
即刻冇曬衝動

我會調轉諗

用左好大代價先學識節制唔好亂洗錢

將個價錢轉做自己既人工/hr, 真係最有效即刻咩慾望都冇哂

其他乜柒理財之道都係廢話

我好懶
好多時想買野食/衫
覺得太遠/太煩要試就諗住唔撚去下次先

不斷拖到唔記得就唔會洗錢了

我都係咁岩嘅

同其他嘢比較
例如去一次旅行可以買到1-2部iphone
當然都要睇嗰兩樣嘢對你嘅意義會唔會有好大分別

有同感 我只會去買幾蚊飲品